@inproceedings{Cardon:RECITAL:2018,
    author = "Cardon,Remi",
    title = "Approche lexicale de la simplification automatique de textes m\'{e}dicaux",
    booktitle = "Actes de la Conf\'{e}rence TALN - Volume 2 - D\'{e}monstrations, articles des Rencontres Jeunes Chercheurs, ateliers DeFT",
    month = "5",
    year = "2018",
    address = "Rennes, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "159-174",
    note = "Lexical approach for the automatic simplification of medical texts",
    abstract = "Notre travail traite de la simplification automatique de textes. Ce type d'application vise \`{a} rendre des contenus difficiles \`{a} comprendre plus lisibles. \`{A} partir de trois corpus comparables du domaine m\'{e}dical, d'un lexique existant et d'une terminologie du domaine, nous proc\'{e}dons \`{a} des analyses et \`{a} des modifications en vue de la simplification lexicale de textes m\'{e}dicaux. L'alignement manuel des phrases provenant de ces corpus comparables fournit des donn\'{e}es de r\'{e}f\'{e}rence et permet d'analyser les proc\'{e}d\'{e}s de simplification mis en place. La substitution lexicale avec la ressource existante permet d'effectuer de premiers tests de simplification lexicale et indique que des ressources plus sp\'{e}cifiques sont n\'{e}cessaires pour traiter les textes m\'{e}dicaux. L'\'{e}valuation des substitutions est effectu\'{e}e avec trois crit\`{e}res : grammaticalit\'{e}, simplification et s\'{e}mantique. Elle indique que la grammaticalit\'{e} est plut\^{o}t bien sauvegard\'{e}e, alors que la s\'{e}mantique et la simplicit\'{e} sont plus difficiles \`{a} g\'{e}rer lors des substitutions avec ce type de m\'{e}thodes.",
    keywords = "Simplification automatique de textes, analyse lexicale, domaine m\'{e}dical, simplifica- tion lexicale, substitution lexicale.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2018/20.pdf"
}
